咩叫成熟 （巴打入）

想請問下各位巴打咩叫成熟？
女方成日都會話個男人唔夠成熟，究竟唔成熟係一句莫須有既 ‘come on james’ 定點？

背境：
1. 小弟20尾，女友想同我分手，話我似男仔唔似男人，唔夠成熟，成個細路咁。
2. 無咩不良興趣
3. 人工一般（政府）、冇樓
4. 肯自己朝早食麵包，但捨得買化妝品、靚衫鞋比對方
5. 間中會主動約人地爸媽食飯
6 唔識煮野
7. 性格偏宅，不喜歡social, 但唔會掛住打機唔理對方
8. 嬲既時候會黑面唔出聲，因為驚講錯野傷到別人救唔翻
9. 個人要求比較低，買衫用 u 記，自己食飯就傾向平既快餐，同女朋友食就一餐 $200起跳。

其實究竟女人講既「成熟」係咩？定女人濫用「唔成熟」做一個借口？

無錢

月入 $27k
自給有餘但買唔到樓

你有無plan 買樓 ?
d 女覺得你無樓就唔成熟 你一係老豆比一層你 一係有辦法供一層 總之宜家d 女 只要你無買樓plan 就係唔成熟

成熟=有計劃將來=買樓，有擔當=有咩事你頂
不過講咁多有咩用，有錢就乜都得

唔關你事
係佢埋到好周
試諗下
你點都唔夠李+x咁成熟

前兩任都係咁講我
我都唔明
經常話我唔似男人變左
最後第一任跟左第二個，第二任同我分手

有 但真係比唔起
慢慢儲都要儲多5年以上

死局黎
你唔係客觀上唔成熟
你係有對比地唔成熟
所以你明架啦

點解男人有情緒 = 幼稚 = 唔成熟
女人有情緒 = 理所當然

究竟冇錢係咪 = 唔成熟

主要係你比唔起首期，車又無，份人又無咩男人既興趣，講左d野又唔做，有野又唔講剩係識板起塊面

因為女人唔識用理性諗嘢
係！冇錢=冇上進心=將來點算=唔成熟

plan過結婚未?

冇車冇樓
但會盡量記住對方講既小事，好少走數

有傾過
拍拖果刻就有諗過娶對方
但對方唔肯傾到結婚果步

只要你一樣野做唔到佢心目中既標準,女人就會話你唔成熟。
同居緊,放工買餸煮埋俾佢食,怨勞任怨,仆心仆命,連家務都做9成。到放假打一兩個鐘頭機都俾人話唔成熟既路過......

唔係唔講
係一講對方就發脾氣 / 有情緒
或者
都過佐果個 moment, 提翻都冇乜意思，咁一笑置之既處理都係唔成熟？

成熟既人唔會問呢啲問題
所以都幾肯定你係唔成熟
成熟可以指係處事手法, 思想,行為上
可以理解為大體

屌拿星 諗起類似既畫面都好無奈

知就唔洗問啦巴打

我都試過，我都參透唔到，但我諗佢地係想你有時要大男人，大男人完又會好溫柔哄返佢地，至於個問題就唔駛解決

所以咪解釋左比你聽囉小朋友
解釋埋都叫無答你真係難為你女朋友屌鳩你

我意思係
你比書本答案係冇意思 即係我一開波講既「濫用」

我冇心冒犯，只想討論

可能只係因為佢遇到而對另一個人開始有感覺？
對比下先覺得你唔夠好唔夠man？

感覺無左就係無左，有左想分手既念頭就係有左。

有佐想分手既感覺好耐
但每次我都好積極挽留
因爲小弟覺得唔岩應該要盡力維繫同修補，而唔係女人女還在，即刻跳船。

世界有80%問題可以用錢解決 仲有d就要加上努力
如果你解決到個問題 咁咪冇情緒問題
所以你又唔夠有錢去用錢解決一切
又唔夠努力令到冇問題/解決問題/自己冇情緒
所以咪唔成熟

其實係，出面應該識左個更好

咁我再講白啲
我講既處事手法,思想,行為同大體
呢四點 你覺得同你女朋友相處時
有無做得唔好既地方或者處理得好啲?

你有錢嘅理得你成唔成熟

回應埋男人興趣
其實我唔係冇啊巴打，係實在兼顧唔到
半工讀碩士 + 陪女朋友 + 煩工作，基本上都冇額外時間，可能一星期先得幾個鐘可以打下機或者執下房。

不過有時未必係你唔成熟
都可以係你女朋友問題

咁咪即係莫須有
要跪低懺悔講「我有罪」

係咪真係咁敷淺

條女想你買層樓比佢，完
睇你做唔做到
做到又要睇下值唔值

我意思係，唔係你唔夠好；你做返自己，我睇上面個list覺得你好好；
只係無左感覺就係無左感覺。

Man唔Man我覺得係佢講既假原因，只係莫須有。

要勉留，你諗下點令佢有返感覺重要啲 ：）

其實撫心自問

我地老豆老母個年代，係咪個個都可以有永恆既感覺......？

點解來到宜家，一街都會有堆男人被話不成熟，然後被分手。

呢個可能係女友話你唔成熟既位？

咩野係重要，咩野係唔重要。
你有你既睇法，對方有唔同既睇法。
可能你傾向說服人改變，去跟從你既睇法？：）

我自己傾向覺得，有人既感情重commitment，特別係上一代多重commitment？
佢地多數有基本生活就覺幸福。
感情重嗰種穩定既細水長流

之後既人…多接足唔同既事物同文化，無咁知足？
更重享樂同感受？

不過講in general既人係點…意義不大？

重要既係你女友係點既人。
你係點既人。
你地夾唔夾。
唔夾既時候，邊個compromise？點compromise？

接觸*

是的

冇錢/有第個人成熟過你

佢強勢 我就比較就得人
佢會為佐小事發脾氮，我就唔鐘意嘈交同發脾氣
佢易鬧人，我就成日覺得，發生佐既錯事只需要補救，冇必要再影響其他人情緒。

政府工咩POST?

講到尾姐係唔愛你
愛你嘅話有冇樓有冇車都係其次
重點係你地兩個係咪一齊
有咩問題咪兩個人試下解決
起碼叫有心去解決問題
而唔係推哂個波俾你話你唔成熟
我覺得拍拖應該係互相遷就同依賴

唔成熟係因為你無計劃將來
因為你安於現狀 無諗過改善現有既生活模式

再講白d 即係你對自己「無要求」

年年跳point 27k 唔係max? 儲唔到錢?

都係無錢
因為條女唔係 expect 你自給有餘咁簡單

我會話自己滿足
同埋塐戈有自己 career path
對知識識亦都有要求

岩岩入政府
上一份私人工 $30up

滿足係人類懶惰既起源
你知足 就代表你一世都唔會成功

20尾都淨係u記買衫

算啦，其實任佢up

做事有承擔，但身形瘦，都係唔夠man

有計劃可以嫌你窮，冇將來

大隻就話你得殻，思想幼稚

認真就覺得悶，冇幽默感

同你講笑、玩，就係似個大細路

總之唔鍾意你嘅，咩都係缺點

我覺得成熟係以大局為重 唔係以自己感受行先 理性 唔情緒化
目光遠大 有計劃
虛心學習 不恥下問 唔自大 包容唔同意見
唔一定非富則貴 可以追求安逸 但要不斷進步 不思進取即係不進則退
堅持信念 唔人云亦云
重點：搵到錢 未來會搵到更加多嘅錢

最中point係呢個

感情上一切都係主觀

無客觀標準去評定你係咪一個好/合適既partner

所謂既有/無錢論都係一個主觀標準

你搵60k一個月 佢搵個公司老細年賺千萬 你一樣對於佢黎講係無錢

女人講嘅唔成熟...其實潛台詞姐係佢想講你廢過佢

冇錢囉
你試下渣法拉利,你車上擺光之美少女D女一樣會上你車

撫心自問，我自己會事事以對方為先（雖然有時冇佐自己），經常都理性行事，但為對方找數時有以感性為主，可以為佐一個笑容願意一擲千金，也可以為佐慳錢就自己食頹野。

至於我既目標，只係想開開心心，唔好再成日 Ot, 忽略身邊既人，所以寧願人工少一大截都入佐政府做。

PS: 我應該算係揾唔到大錢

似價值觀唔同
湊細佬？

另外呢排條囡係咪有野煩梗你唔知

揾個大家輕鬆既氣氛溝通下

諗d plan講佢聽，仲要懶認真咁講，佢啱聽你咪成熟囉。

女人搵男朋友/老公 唔係要你聽聽話話
屋企隻狗就要聽教聽話

你都三十歲啦 我當你女朋友差不多年紀
咁大個人 一部車都無？ 要女朋友陪你逼巴士？迫地鐵？
女人好現實 見到女同事放工 男朋友揸車接放工 就會諗 點解自己男朋友無？

你唔單止唔成熟 而且十分幼稚 無上進心 連男人都睇唔過眼

你上面自己講左咁多野 你有無講過自己有咩興趣？無囉 因為你份人好悶 剩係讀書 返工 陪女朋友
男人既特質黎講 你一樣都無
簡單d講 你無吸引力 只係一個為生活而生活既人

真係冇興趣揸車 （易暈車浪）

但興趣你講得岩 我真係冇乜
主要都係寫作、玩下動物、睇下歷史名勝

成熟 同 上進 一樣
都係用嚟美化女人嘅物質要求

上黎連登問仇女撚意見

呢個係必要技能黎 而唔係興唔興趣
因為無興趣而唔去做？
我夠無興趣食飯 點解我要食飯？
我無興趣返工 點解我要返工？
因為我需要 你搞清楚需要同興趣既分別
點解你需要揸車接載女朋友？因為你需要佢呀

起碼排10年

有錢 我可以請個司機車我去車佢

我未見過有錢人係俾人話唔成熟
最多話下d富二代貪玩左d同不務正業

個人覺得⛑
對已知嘅未來有預計及規劃=成熟
例如拍得拖會預計幾時去下一階段之類🤔

做人有時可唔可以唔好咁膚淺，你人生價值唔係得樓同錢

一個人成唔成熟真係睇經歷，唔係你做左D咩或者講左D咩，係成個思維，諗野方法

想愛情成熟，最簡單就係愛上一個人，然後失去佢，依個就係最快方法

做佐公務員半年左右

所以我先想問何謂成熟
但樓上一眾巴打都話我冇車冇樓....